台陸委會晤泛民：共商司法協議

台陸委會晤泛民：共商司法協議

民主派昨與台灣陸委會副主委邱垂正見面。羅冠聰fb圖片

【本報訊】民主派昨在台灣與台灣陸委會和各黨派會面，反映港府修訂《逃犯條例》建議的問題。有份赴台的議會陣線朱凱廸形容，修例建議如「打開潘朵拉盒子」。

因應港府藉台灣謀殺案硬推修訂《逃犯條例》，朱凱廸與民主黨涂謹申、人民力量陳志全及香港眾志羅冠聰昨在台灣，與陸委會副主委邱垂正、港澳蒙藏處（策進會秘書長）杜嘉芬及民進黨立委（司法和法制委員會召委）周春米和蘇巧慧會面，反映修例建議的問題。

相關新聞：自由黨倡剔除移交經濟罪行

涂謹申：影響好多台灣人

據台灣《蘋果》報道，朱凱廸與台灣陸委會見面前強調，「香港政府透過台灣兇殺案作為藉口，打開潘朵拉盒子」。他續指港府與台灣政府在過去一年多基本上零交流，「如果零交流就又提出一個影響很大的方案，包括對台灣」，他盼陸委會和台灣政黨看清修例的嚴重性。

涂謹申形容，台灣官員與立委明白問題所在，「佢哋係明白將來呢個香港嘅修法係唔單止影響香港人，而係影響好多台灣人、影響全世界經商嘅人，我相信佢哋係會好小心去衡量究竟問題應該點處理」，認為雙方應透過台港經濟文化合作策進會，及港台經濟文化合作協進會這個雙邊平台溝通，否則單方面解決不了問題。

邱垂正會面後稱，歡迎在台港既有策協會平台溝通刑事案件個案或整套司法協議。蘇巧慧則表示，港台是民主道路夥伴，當然關心今次問題，而且台灣與任何地方之間的關係一定是平等互惠。

■記者呂浩然

上一則
上一則
自由黨倡剔除移交經濟罪行

自由黨倡剔除移交經濟罪行
「內地司法存嚴重缺陷」美商會警告保安局：引渡修例損港營商